gears tactics 揮手

最近出既gears tactics有無人都有玩，純粹想吹下水

遊戲整體同xcom相似，如果有玩開Xcom又鐘意既話，呢隻都應該會啱心水，但難度就可能會覺得比較容易（暫時玩到Ch3)

所以都適合新手入門去試下，亦都有一定爽度，回合速度都算快（想當年無聊好奇想試下Xcom,係好玩，但同時又難又麻煩到想棄）

暫時感想係gears tactics容錯率比較高，算係類xcom既無雙版，狙可以一回合靠技能清一波進攻。即使走位錯左被擊倒都仲有機會復活，但角色死左一樣會係永久消失。不過遊戲過程會不停有新兵可以招募，LV會跟番你既進度，所以其實影響不大，對新手黎講係好事，但玩開既可能會覺得少左D挑戰（可能身上既裝備會無左？未試過死人唔知）
如果每個士兵有特色小小，例如似DD每個人有性格特徵，優缺點之類，咁個永久死亡系統就應該會突出d

玩落亦都無xcom咁大壓力，或者話風格根本唔同

Xcom:戰場外要管理資源同地市狀態，舊版仲要諗點升級基地，經營規劃成份好重。另外戰鬥都好睇重資源管理，好多補給同技能都只可以用一次，要真係諗清楚先可以用，要諗「究竟係解決眼前既危機？定留番俾之後隨時更麻煩既敵人」，回合上既設計都要考慮隊員既次序，要殺咩敵人先，要冒險係個好角度射擊而放棄移動。定搵左個好掩護先，但要放棄一個好既進攻角度

Gears:殺到底！一個回合不停放技能，人物順序可以隨時換，用完炸雞射兩槍，沖上去刺刀一隻，再用技能走，玩法多變小小，爽度夠。本身並無資源同建設系統，重點就係戰鬥。技能同道具都係計CD，變相連戰略上既處理都靈活d

唔太滿意既係地圖重覆得好勁，好多支線既格局，只不過係斬左主線地圖既一忽出黎，甚至唔同支線但成個地圖完全一樣。另外無掩體破壞，戰略上變化少左一層。

另一個失望小小既係裝備系統，睇Trailer覺得好仔細好多變化，但其實詞條黎黎去去都係個2-3款，基本上有藍用藍，有紫升紫，玩落變化不大

綜觀我覺得係好遊戲黎既，值唔值400就個人感覺啦，據聞流程係30小時起。但比起xcom外傳新作，就貴足一倍。有興趣試呢D題材既唔再一味突突突突突突突，可以考慮從xcom入手。我自己係兩隻都買曬，本身唔係turn base fans，只係偶爾接觸下

有興趣入呢隻,xcom新作玩左一陣覺得麻麻...
佢為左玩個爆門,將D地圖分得太細,節奏快左戰略性細左少野玩

新Xcom好明顯係簡化左個戰鬥，以前一場印象中都好耐下，仲要慢慢行探索敵人，索敵之後又要潛行去到岩既角度打一波，呢集就索性簡化到一破門入去就突突突，2-3個回合完左又重複一次咁樣

我好似玩困難，但玩到第2小主線（佢一個大主線分3個小主線）已經好輕鬆下

但命中率個問題好左好多，至少無出現99%但Miss

99%即係1%會miss 點解唔miss得

xcom 2 真係好玩
又有經營要素 又有培育要素
仲要勁多mod
好期待有3

btw gears tactics 有無以上既野？ 定只係齋打？

呢樣Phoenix point做得幾好，xcom3真係要參考吓

佢得裝備同技能點，少好多經營要素，不過戰鬥嗰part節奏係快d

Mod暫時唔覺有，有人物培養但係無經營。
淨係人物育成應該變化多過xcom, 5個職業4個分支，至少有20種唔同感覺。呢一點都係我自己唔太鐘意xcom個育成既地方，話就話升級升技，但都係得2選一，同無分支，方向好窄。

少少刷裝備啦（唔係要農個種，但要等到有好用既詞條出，但好似之前所講詞條種類並唔多）

相較之下Gears係無咁hard core, 但挖深左個戰鬥系統。要玩家諗方法最大化d行動點，唔同隊友既配合盡量係自己回合到清除最多既敵人。

自己都幾鐘意佢「監視」個個設計，xcom會係入範圍就中槍，但Gears就有機會打斷敵人個動作（相對玩家都會），變左「監視」呢個技能個實用性大左好多。唔知係咪新Xcom易玩左，我係Xcom都幾乎無點用監視

Phoenix point都諗過玩，但好似好短流程？

係正對手面前
零距離，99%中
點知miss左
到電腦回合，俾佢殺左

可以同star wars d stormtrooper鬥下邊個命中低D

頭先諗住搵返 d meme搵到張咁既野

Xcom的日常

沖上去顏射，8-90%！店啦！

Miss

間諜黎

但話時話Xcom到最新個集d模組都仲係好生硬

建議你唔好玩
唯一可取就係瞄準/傷害系統，手動瞄，acc愈高圈愈細，令到連射/散彈會出現部分命中而唔係十二碼咁

同埋有部位傷害，可以disable對方啲特殊能力

其他地圖UI載具全部鳩做咁款

睇Youtube d人講到中後期隻Game係失控咁滯

聽講dlc有大執隻game, 未執之前簡直係令人髮指。唔明點解夠膽死拎出嚟賣，可能epic收購條件嚟

其實好多類xcom遊戲，但隻隻都好似總有個致命缺點搞到人係唔敢試
上年有隻類似機甲既叫Battle乜乜？好似又係劣評

Battletech?呢隻直頭唔算係xcom類，連掩體都無

我見佢Steam評價都唔錯，考慮下特價都好

爆過XCOM1，可能技能未開發晒，暫時打完第一章覺得Gears Tactics較高兩級難度都幾難玩，啱距離都好低命中，幾乎每關都只係僅僅過到。

Game pass 幾十蚊一個月

佢最煩膠係咩轟炸任務
前面一路生兵，後面一路追住你炸

試過有一次仲要扣1 action point咁玩